人權監察放咗5條太子8.31嘅片出嚟，但冚鳩爛打哂格仔

最重要係呢條 #2:

究竟厚格背後，義士係咩狀態？
有隻警畜喝佢: 坐低唔好訓喺度
9.3嗰晚 都試過叫個無知覺嘅人起身

其他影片:
#1: 義士被膝跪壓頭

#3: 強光阻鏡頭，成班畜牲圍住

根據#3，呢度係4號月台嘅車尾

#4:

#5:

延伸閱讀:
立場新聞 【專題】地圖重組 8.31太子站 閉路電視有真相嗎？
(位置7及8)

位置七：
23 : 00 太子站底層月台
往中環第 5 卡至車尾
疑似有人昏迷 鏡頭完全被阻

整晚最欠缺鏡頭紀錄的地方，位於太子站底層月台往中環方向的末段。速龍衝落月台後，先向往中環月台的末段跑，掣服數名示威者後又往車頭方向奔，及後因車頭方向的被捕者和傷者較多、衝入車廂打人等事件都在中環列車第 2、3卡，在場為數不多的傳媒都集中在車頭。到傳媒回轉時，往中環車尾的月台已佈滿防暴警，再也無法進入拍攝。

《蘋果日報》及SocREC的記者在速龍退出往中環前半段車廂後，曾一度走向月台尾段，然而走到第 5 卡對出後，便遭近 20 名防暴及速龍欄截，不再讓他們前進。防暴及速龍似在牆邊掣服了不止一名示威者，影片中有兩位應是記者的男性對話：「我睇唔到入面有幾多個」「4 個，頭先聽到話 4 個」。但在場警察神色略帶慌張，又不斷用幾支強光燈阻止傳媒拍攝。

此外，在《蘋果》記者接近該處時，收音咪曾收到一把女聲在呼喊：「醒呀、醒呀！」（直播片段 6:40 分起) 又有一名黃衫港鐵職員帶著一名身穿白 T 恤的男子、拿著橙色擔架，越過警方防線向月台最末端跑去。（蘋果直播片段有出現，此影片 2:40 起角度更清晰）然而記者完全被阻撓，曾嘗試走往對面往調景嶺月台側想繞過去，但大量防暴警亦迅速築起人牆阻擋。其時兩邊月台幕門均關上，記者也沒辦法經車廂過去。3 分鐘後，往中環列車開出；再過 2、3 分鐘往調景嶺列車亦開出，同時警方開始驅趕月台上所有記者。

23 : 09，太子站大堂亦有包括《立場》在內的大批記者趕到現場，但遭警方阻撓無法進站。記者們於近 E 出口位置與警方理論了數分鐘、警員仍無法說明阻止進站採訪的法理依據，大群記者遂闖閘直奔近中環月台末端的一列扶手電梯。快要到達底層月台時，大批警員就在電梯末端欄截，令記者沒法拍到任何月台的情況。防暴警指月台範圍為「罪案現場」，已被警方封鎖以進行搜證，但拒答是什麼罪案。又警告記者如踏出封鎖線到達月台，會有法律後果，「干擾證物係妨礙司法公正。」一眾記者爭論了 5 分鐘，又唯有折返大堂，及後再被趕離站外。

被捕者 David 指，由於身處往中環月台的最前方，他亦無法得知月台另一端是否有其他情況。

位置八：
太子站底層月台
閉路電視死角位
至少 3 部閉路電視似曾損毀

巧合的是，月台兩端其實是閉路電視的死角位。記者視察月台閉路電視分佈，發覺 4 部閉路電視均設於兩邊月台的第 4 和第 5 卡，而且只能拍到月台邊緣近車門位置；月台中央有牆及柱後的大片空間，即使閉路電視亦無法拍到。而警方亦似有意識選擇這些死角位做事。例如 David 提及軍綠色衫、頭破血流的男子，他於月台邊被捕時並未受傷，被數名速龍拉到月台中間拘捕後才頭破血流。

而警方在牆邊掣服疑似 4 名示威者、阻擋《蘋果》及 SocREC 記者拍攝的位置，亦剛好是另一部大閉路電視的死角位，只要前一點或靠車門方向多一點，都會被拍到。該封鎖拍攝區域內，只有該部大閉路電視，而記者上周六（7日）到太子站視察時，該部大閉路電視損毀最嚴重，電線有多個斷口、機身亦加了膠紙固定。往中環一側的兩部閉路電視亦似有電線曾鬆脫及用膠帶固定，往調景嶺一側的兩部則相對完好。

於往中環列車第 6 卡對出、損毀最嚴重的大閉路電視，可見到電線斷裂外露。

至於上一層往荃灣及往黃埔的月台上，四部分佈於月台兩側的閉路電視均貌似完好。在站內大堂，每個出口均有閉路電視覆蓋，除了 A 出口通道中間一個閉路電視以黑膠包裹外，其他均貌似正常運作。如要搬運傷者往上一層月台或從大堂離去，理應會被閉路電視拍到。

我們發現太子站月台閉路電視受損後，已向港鐵查詢相關損毀狀況、有否影響8月31日當晚的片段，港鐵所指會保留的片段是否涵蓋全站（包括大堂及其他月台）、列車車廂是否有閉路電視及考慮保留等，惟港鐵直至截稿前未有回應。

以後全部人同我推文個時加埋新屋嶺！
唔可以俾呢件事spin走！！

例如:
721
811
831
新屋嶺

推！

推

cctv呀

我諗黑衫位義士
都唔使入新屋嶺
直入殮房 或者新屋嶺隔離屠房

Tui

CCTV拍到幾多得幾多
未爛之前嗰秒都仲拍緊

死角位 咁都畀班畜牲諗得到

D片好重要，第時就因為段片，隨時成班速龍，防暴入哂誤殺

P牌幫推
721 831 新屋嶺！

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :